曾燕紅：山上救人不是一人能決定 需5至6隊人營救

本港首名登上珠穆朗瑪峰頂的女性曾燕紅再次回應有人指她見死不救時說，山上情況有別平地，當時實在無能為力。

她出席電台節目時又表示，雪巴人說登山途中見到的人其實已經死去，山上救人不是一人能決定的事，營救工作需要5至6隊人。

她又說，登珠峰不能抱著嘗試的心態，登峰者必須熱愛登山，由較矮雪山開始攀登，了解山上不同情況，作登珠峰的準備。

超過8000米嘅情況只需向自已生命負責
係不成文規定啵

Everest (2015) by Baltasar Kormákur

成功登山不是榮譽，但成功救人一命，則是英雄，為了救人而放棄登山，更加值得尊敬。

呢 team 遊客係8000幾米救左兩個人，之後仲登到頂。

攀登珠穆朗瑪峰已變成非常恐怖的事，這些人就是一心想登頂，其他都不關他們的事。這是我們老一代登山者所無法接受的態度。
首位登上珠穆朗瑪峰的人 Edmund Hillary

© 端傳媒 Initium Media